{
    "question": "Pada titik-titik sudut A,B,C dan D sebuah persegi ABCD dengan panjang a ditempatkan muatan berturut-turut +q, -q, -q, dan -q. akibatnya muatan +q mengalami resultan gaya dari muatan lain sebesar ( q^/ (4\u03c0    a^2) x. nilai x adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "benda mengalami resultan gaya istrik bersudut 90 derajat. Sehingga mendapatkan rumus F=\u221a(Fab\u00b2 tambah Fad\u00b2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u221a((k.q.q/r\u00b2)\u00b2 ditambah\u00a0(k.q.q/r\u00b2)\u00b2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u221a2.(k.q.q/r\u00b2)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =k.q.q/r\u00b2.\u221a2<br><br>(q kuadrat per 4 phi epsilon a kuadrat)x=k.q\u00b2/a\u00b2.\u221a2<br>sehingga nilai x adalah \u00a0\u221a2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195",
            "question": "Buatkan dua contoh dari bilangan kuantum orbital dari metode bohr!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam file word aja ya :) biar lebih mudah kamu mempelajarinnya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatkan-dua-contoh-dari-bilangan-kuantum-orbital-dari-metode-bohr-195-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-yang-berjari-jari-r20-cm-bermassa-m2-kg-dilep-457",
            "question": "sebuah bola pejal yang berjari-jari R=20 cm bermassa m=2 kg dilepas di titik A pada bidang miring kasar tanpa kecepatan awal,berapa energi kinetik rotasi bola ketika mencapai titik B(di ujung)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br>saya dak tau cara nyari V nya berapa. hanya ini yg bisa saya bantu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>I=2/5mR\u00b2<br><br>EK=Ek rotasi<br>EK=\u00bd I \u03c9\u00b2<br>EK=\u00bd (\u2156 mr\u00b2) (v/r)\u00b2<br>EK=\u2155 m v\u00b2<br>EK=1/5 . 2 . v\u00b2<br>EK=2/5 v\u00b2<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proyektor-219",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proyektor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proyektor LCD adalah suatu jenis proyektor video untuk menampilkan video, gambar atau data komputer di layar atau permukaan datar lainnya. Ini adalah analog modern dari proyektor slide atau proyektor overhead. Untuk menampilkan gambar, LCD (liquid crystal display) Proyektor biasanya mengirim cahaya dari lampu halida logam melalui prisma yang memisahkan cahaya untuk tiga panel silikon poli - masing-masing untuk komponen merah, hijau, dan biru dari sinyal video. Sebagai cahaya terpolarisasi melewati panel (kombinasi polarizer, panel LCD dan analyzer), piksel individu dapat dibuka untuk memungkinkan cahaya untuk lulus atau tertutup untuk memblokir cahaya. Kombinasi piksel terbuka dan tertutup dapat menghasilkan berbagai macam warna dan nuansa pada gambar yang diproyeksikan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut Saya, : Proyektor merupakan alat optik yg digunakan untuk menampilkan media dalam sebuah layar permukaan yg serupa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengendara-memulai-perjalanan-ssejauh-200-km-padatepat-te-643",
            "question": "seorang pengendara memulai perjalanan ssejauh 200 km padatepat tengah hari, ia berkendara tanpa berhenti dan tiba di tempat tujuannya pada pukul 17.30 hitung kecepatan rata2nya untuk perjalanan ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17.30 - 12.00 = 5.30 = 5,5 \nRumus : km/jam = 200/5,5 = 36,364 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-dengan-torsi-906",
            "question": "Apa yang dimaksut dengan torsi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Torsi adalah<em> kemampuan suatu gaya menghasilkan perputaran (rotasi) benda terhadap suatu poros atau pada sumbu putarnya.</em></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah besaran yang menyatakan besarnya gaya yang bekerja pada sebuah benda sehingga mengakibatkan benda tersebut berotasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-dengan-massa-6-kg-dan-berjari-jari-20-cm-berger-996",
            "question": "sebuah bola pejal dengan massa 6 kg dan berjari-jari 20 cm bergerak pada kelajuan 30 m/s sambil berputar. total energi kinetiknya adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2\u00d7m\u00d7v\u00b2<br>ek=1/2.6.30\u00b2<br>ek=2700<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ek= 1/2 . m. v \u00b2 + 1/2.I.\u03c9\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0= 1/2. 6. 900 + 1/2. (1/2.6.0,04). (900/0,04)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2700 + 1350<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 4050 m/s\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-manakah-yang-memiliki-massa-lebih-besar-sebuah-truk-berat-yan-267",
            "question": "1. manakah yang memiliki massa lebih besar, sebuah truk berat yang sedang diam, ataukah\u00a0anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda?    2. manakah yang memiliki momentum lebih besar dari keduanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}